String:
======
Q1.

public class Test {
	String s = "hai";
	public static void main(String[] args) {
		System.out.println(s);
	}
}


A. It will print 'hai'.
B. Compile Time Error 
C. Run Time Error
D. No Output                 

Ans.B  

Q2.
Given the following declarations 

	String s1=new String("Hello") 
	String s2=new String("there"); 
	String s3=new String(); 

Which of the following are legal operations? 


A. s3=s1 + s2; 
B. s3=s1 - s2; 
C. s3=s1 & s2; 
D. s3=s1 && s2; 

Ans.A

Q3.

public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		String s = "Java";
		s.concat(" World");
		System.out.print(s);
		s = s.concat(" World");
		System.out.print(s);
	}
}


A. Java World World
B. JavaJava World 
C. Java World Java World
D. Compile Time Error 

Ans.B


Q4.
public class Test {
	public static void main(String[] args) {
	  String s1 = "abc";
	  String s2 = "def";
	  String s3 = s1.concat(s2.toUpperCase()); 
	  System.out.println(s1 + s2 + s3); 
	}
}


A. abcdefabcDEF 
B. abcabcDEFDEF 
C. abcdefabcdef 
D. None of the above
	
Ans.A


Q5.
public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		String s1 = new String("Java");
		String s2 = new String("Java");
		System.out.print(s1.equals(s2));
		System.out.print(s1==s2);
	}
}


A. true true
B. true false
C. false true
D. true true     

Ans.B


Q6.
public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		String s1 = "Java";
		String s2 = "Java";
		System.out.print(s1.equals(s2));
		System.out.print(s1 == s2);
	}
}


A. true true 
B. false false 
C. true false 
D. false true

Ans.A

Q7.

public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		String s1 = new String("Java");
		String s2 = "Java";
		System.out.print(s1.equals(s2));
		System.out.print(s1==s2);
	}
}


A. true true
B. true false
C. false true
D. true true 

Ans.B


Q8.
public class Test {
	public static void main(String[] args) {
		String s = "foo";
		Object o = s; /* Line 1 */
		if (s.equals(o)) {
			System.out.print("AAA");
		} else {
			System.out.print("BBB");
		}
		if (o.equals(s)) {
			System.out.print("CCC");
		} else {
			System.out.print("DDD");
		}
	}
}

A. AAACCC 
B. AAADDD 	
C. BBBCCC 	
D. BBBDDD

Ans.A


Q9.
public class Test {

	public static void main(String[] args) {
		int result = 0;
		Test oc = new Test();
		Object o = oc; /* Line 1 */ 
		if (o == oc)
			result = 1;
		if (o != oc)
			result = result + 10;
		if (o.equals(oc))
			result = result + 100;
		if (oc.equals(o))
			result = result + 1000;
		System.out.println(result);
	}
}


A. 101
B. 1101
C. 10
D. 1000



Q10.
public class Test {
	public static void main(String argv[]) {
		Test e = new Test();
	}

	Test() {
		String s = "Java";
		String s2 = "java";
		//place test here{
		   System.out.println("Equal");
		} else {
		  System.out.println("Not Equal");
		  } 	
          }  
    }


A. if(s==s2) 
B. if(s.equals(s2)) 
C. if(s.equalsIgnoreCase(s2)) 
D. if(s.noCaseMatch(s2))